有冇人對意大利統一有興趣

依排睇咗啲關於意大利統一運動嘅書，發現到意大利統一嘅難度唔會比德國差，但係好少人關注，所以想試下同大家分享。如果有人想睇嘅話我先開始打啦

應該會講下小小背景，然後從1848年開始講。同埋應該唔會太深入，只係用嚟比大家有一個認識

自推

有

你打咗就會有人睇

意大利只是個地理名詞

對德意統一都有興趣

LM

體育台

背景
羅馬帝國滅亡後，意大利處於長期分裂嘅狀態，「意大利」亦一直被視為一個地理名詞，意大利亦分裂成唔同嘅邦國。但係法國大革命嘅時候，唔單止「自由，平等，博愛」嘅思想傳播到歐洲各地，拿破崙對各地嘅征服亦導致各地嘅民族主義思想興起。以意大利為例，拿破崙建立嘅意大利共和國及之後嘅意大利王國都令意大利興起民族主義嘅思想。
拿破崙戰敗後嘅維也納會議將意大利重新恢復成拿破崙時代前嘅面貌。但係係意大利邦國入面，只有西北部嘅撒丁尼亞王國同教王國由意大利人統治。而北部嘅邦國例如摩德納則由奧地利委派貴族統治，南部則由一個與法國波旁家族有親屬關係嘅國王統計。意大利人民嘅民族主義思想促使意大利統一運動嘅興起，1820-1830年代各意大利邦國因而發起反抗外國統計者或者本國殘酷統治者嘅革命。雖然革命失敗，但係係統一運動中佔重要地位嘅燒炭黨(Carbonari）將革命精神保存，並號召人民使用武力以達致統一嘅目標。

留名

留名聽日睇

意佬做野不了

世史讀過下 3048 革命

想問下逢星期幾會出文？

禮拜3過左又要等一個禮拜

加里波的
基奧柏蒂
加富爾
伊曼妞二世

拿破崙三世 （傻仔）

AL history 老屎忽

做咩姐你...

如無意外星期二

甲_牛奶

難度。。。用高？難度差

佢冇錯，奶哥真係咁寫

牙奶

留名睇爛尾

有以前同呀卜成日傾